圍困理大第五日 留守情侶：好難講一齊幾耐，唔知幾時會俾人拉

立場報道2019/11/22 — 0:52

圖為二人近來使用的頭盔

理工大學圍困第五日，在校園一角，有一對如膠似漆的情侶，周邊留守者都向記者投訴，「佢哋日日都放閃，真係頂唔順。」追問之下，原，原來這對小情侶星期日才認識，至今相識不足一星期。

15歲的阿詩（化名）和17歲的軒仔（化名）相識在急救站，當時二人均是傷痕累累。「我個陣一次過中左3粒催淚彈」，軒仔指著自己的小腿、腹部及額頭，被送到急救站時遇上阿詩。「佢個陣未好就想出去，我唔俾佢走，之後就留係度陪佢傾計」，二人相談甚歡，但始終心存戒備，未有留下聯絡方法。

翌日，二人在前線投擲汽油彈時再次相遇，還未來得及驚訝，軒仔又再中胡椒彈受傷。軒仔一方面希望認識這個倔強的「前線絲」，另一方面希望帶傷上陣的二人能在前線有個照應，最後成功與阿詩交換電話號碼。交談間，阿詩重新認識對方，亦發現對方十分照顧他，「佢好好，係佢身邊好有安全感」，二人最終成為男女朋友。

縱然二人身處險境，但在對方相伴下，時間未如想像中難挨。軒仔搭著阿詩膊頭，看著她笑說：「好彩呢段時間有阿B！」隨即又親上她的臉頰，阿詩笑逐顏開。旁邊坐著的男生們抵受不住二人的肉麻，不禁撫額、反白眼。

回歸現實，二人深知大家都有可能被捕，甚至會被控以暴動罪，最高可判處監禁10年。阿詩明言，「好難講可以一齊幾耐，因為唔知幾時會俾人搭走」。

如若對方被捕，他們會如何應對？

阿詩說：「我會等佢出黎。」

軒仔說：「呢個問題，我唔會俾佢發生。」

他又看著阿詩補充說：「如果我俾人拉，你記得走先。」

坐左旁邊的阿駿（化名）語帶欣羨：「勇武真係需要女朋友、男朋友，要心靈支持。點解我未有嘅？」

房間內的留守者隨即哄堂大笑。

原文：

又葡萄又擔心

手足堅持住 一定醁出到嚟

真係好葡萄，又好替佢地開心

仲浪漫化報導？

真係齊上齊落

手足仲喺理大入面都樂觀面對緊，我地為佢擔心同時都要明白下佢地心情嘅我覺得

仆街好羨慕，個個都有女

你係咪想報紙寫"男女暴徒化身成性愛天使, 各自為對方服務"先夠唔浪漫化?

可能佢覺得報導得太輕鬆姐，唔洗諗到咁嘅。

不過入面嘅手足都要抖下氣，佢地對答又樂觀，報導輕鬆少少又毋妨

好催淚

有啲係真係流咗好多血，或者中咗水炮車之後發冷，身體狀況真頂唔住再唔走可能會有生命危險，先要焗住投降（你睇電視都見到好多人都要一張錫紙包住個身啦）

與未成年少女發生性行為=浪漫

搞革命就唔好識女仔啦 只會令自己多樣野要顧

你邊度見到有性行為 錫下會有bb？

很好，十分好

邊撚度見到有性行為 五毛玩分化真係無所不用其極

阿駿

阿駿一定好俊

亂世鴛鴦

又係你個三毛

知唔知乜叫新聞自由？

得一種角度嘅得人民日報

你睇開嗰份廢紙

加油
希望你地可以順利離開
做一對羨煞旁人的情侶
出黎閃盲大家

個男仔連中三彈

想預約被捕？

係架 樂觀好d 路好長 10年中途 爭取到五大 都一樣可以放返出黎

最重要係捱落去 樂觀積極先可以持久

大家要升級做勇武順便cow女

認同，安全意識好低

831

一定出到返黎嘅

逗留校園係無罪
你地記住呢點

呢個真，而家佢地最危險係俾人識別到
大家真係要學下唔好講太多野

就算魔警攻入黎捉人 都唔洗驚
逗留校園係無罪

一早block咗你哩個低級五毛

Morning sir

軒仔說：「呢個問題，我唔會俾佢發生。」

唔好同記者講得咁詳細是常識吧？

只要繼續留守 鬥磨係必贏

小朋友唔識嘢

不如出左黎先講啦好無
唔係英雄主義一件事黎，
係要保護埋其他人

一見短袖子，立刻想到白胳膊，立刻想到全裸體，立刻想到生殖器， 立刻想到性交，立刻想到雜交，立刻想到私生子。

手足

一定要一齊一輩子

Push

又block一隻

希望佢地平安出黎 長長久久

手足要平安出黎，我會去你地婚禮

😕林奠死全家，真係比佢害死左幾多人！

佢係一d都無內疚，願神審判佢🤨

好閃

葡萄

祝福

魯迅 《小雜感》

一見短袖子，立刻想到白臂膊，立刻想到全裸體，立刻想到生殖器，立刻想到性交，立刻想到雜交，立刻想到私生子。

中國人的想像惟在這一層能夠如此躍進。

唔好有事

中水炮後用水喉洗顏色所以發冷 天氣涼 唔係個個頂得住

你地又要人喺入面死守焗鳩毅進仔又唔比人喺入面過正常生活調劑有伴侶，講唔過喎大佬

係囉
拍拖情侶一定扑野？ 好似黑警咁叫雞呀？

屌希望大家都幸福快樂
好撚可愛

推呢個

天使

做前線性欲好大 冇女唔得

食物，水，日用品

唔該唔好再接受記者採訪啦...

真係好撚on9 出埋呢啲報導

在戰場上的戰士是不能有兒女私情的

係 , 每次散時都時鐘一齊沖走D毒 , 更要條女幫我吸曬賓州D毒

手足加油 要頂住！！！

推

有冇人扔盒condom入去
一出嚟可以10年先會見返

呢啲報導真係

係你呢啲垃圾先會直接將情感同性行為掛鉤

手足加油

人地依個年紀係純愛
你班鹹濕仔

你條女咁大犧牲，幫你吸d二噁英落肚

Push
手足加油

其實好明顯遍新聞嘅用途係話比大家知手足喺入面嘅生活正常，有伴侶分擔同傾訴一個二個剩係著眼人地拍拖

藍絲又鳩up 天使了

可唔可以唔好再報導入面手足嘅事跡?留返救曬人先報啦！講得多，D狗就越多資料推斷入面嘅情況

睇下頂得幾耐

手足們
到底我地點先可以救到佢地

頂住呀

屌 講笑揾第D啦 大把共狗藍屁部住lihkg等cap圖

阿sir你咪就係condom

希望你哋平安冇事

大量閃光彈TK啊手足

5毛死全家

唔會割！

好羨慕

手足你地見到前線有汽油彈飛過架咋

咪係⋯⋯u18哩班成日亂講野

喂呀 要冇事出黎開開心心拍拖

一定要一齊出黎

意志夠堅定 留係入面根本唔會輸

頂住呀手足 班狗官開始驚 開始比壓力班狗
好快撤架啦

咪係，你估手足同黑警一樣咁賤格？

兩個未夠18歲，出到去應該唔會即時拘捕，可以拍下拖先，等條女夠秤就扑得

加油

唔妹講到咁細仔得唔得

唔好

你句野錯晒

係喎屌

拍拖示威

未夠十六，有攬都已經拉得

要堅強呀

喊左

亂世情人

衰11

魯迅先生

點救到佢地
硬攻唔得
搵次手靜靜地贏得唔得

去抗爭識女仔係最易。
不過後果未必人人承受到。

抗爭緊唔好搞呢d野啦

但究竟佢地接受咁多訪問做咩
先唔講係真定假
透露多一樣資訊 咪有機會多一份證據

留返將來有機會先出書慢慢分享好冇

反而頭幾日我記得有巴打講過可以打輿論戰
例如對外聲稱無水無糧 需要人道救援 睇下黑警會唔會肯放supply

叫呀a 呀b 咪算 直接用真名

好羨慕，有條咁好既女

亂世情侶一定可以出返黎去拍拖去玩架

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

你好我係拍片嘅本人，有冇人知道個手足點樣？可以幫手retweet 比多啲人睇到,想推到出國際記者報道，謝謝 Twitter link

只可咁講，世界上所有野都係有破綻，特別係要好多人執行去完成的事，用心留心去睇，你一定會搵到機會

唉………政府造嘅孽要啲細佬受？！

亂世情侶

擔心

好單純嘅愛

要平安

打仗定溝女

人地係入面打緊嘅時候你去咗邊

呢d係真正革命感情吖

不知所謂

又係呢啲垃圾文
而家打仗呀革命呀

當然知道現實係幾咁殘酷
所以希望大家都可以幸幸福福

好撚慘
屌你老母18歲都未夠呀，仆街高官！

頂住啊你地其實如果頂到紅隧開番，會唔會有少少機

屌你老母

孫中山當年搞抗仲成日識女啦

應該要識多啲

人生苦短

靜間被自殺
會後悔當時無識女

閃

唔準有事！
要執生呀⋯⋯

港豬要番工，得夜晚先多人
要睇timing 行事

唔好比藍屍做文章，談戀愛出黎先談

她撚得意呀佢地

又一隻五毛

小朋友心態，信埋啲咩亂世佳人，懶煽情
啲連登仔又咁受依套 傳媒梗係幫佢寫啦

又好笑又心痛

薩拉熱窩的羅密歐與茱麗葉

黑暗之後一定會見到黎明 大家加油 唔好放棄 唔係犧牲左嘅人唔會原諒我地

但戰火封鎖危城 也蓋掩星星月亮
沒陽光唯共互牽 拚命地逃 盼再見到艷陽
無奈在戰火中小情人 中槍雙雙倒地上
逝前她仍是讓他躺在懷 挽臂去找艷陽

好應景

死mk第六日就分手喇

大把手足會支持同埋祝福你地

係，屌危機意識好低
係咪驚死告唔到暴動？

笑撚到

唔係投降 只係去搵醫生

亂世佳人，要永不放棄

Show Blocked User - 書面語達人(五毛)

入面被困既人 唔好講咁多背景 做過乜好嗎

有少少end of the fucking world feel

以後見到呢類情侶
真係要懲罰佢地做一對夫婦, 然後每人科1千蚊人情
罰到變窮都抵

閃到，唔知你地有無睇，但不被捕出面見
十卜

講到咁白, 又食彈又火魔

留意番，佢地都係未成年既小朋友

浪漫主義

real
就算真係頂唔順出左去 情況點都好過出去既成年人

縱然二人身處險境，但在對方相伴下，時間未如想像中難挨。軒仔搭著阿詩膊頭，看著她笑說：「好彩呢段時間有阿B！」隨即又親上她的臉頰，阿詩笑逐顏開。旁邊坐著的男生們抵受不住二人的肉麻，不禁撫額、反白眼。

唔係個個中彈少年都有個絲

唔可以有事

一定要平安出黎呀

藍屍: 仲話無抗爭天使?

我真心希望 "啊駿" "啊詩"唔係真名...
一個唔好采比人周到一定要對身份證, 出撚晒事

低低調調好彩冇事出去咪算
係鍾意浪漫英雄主義轟轟烈烈咁輸

咁樣算唔算自爆架
自己話自己有上前線

見到好sweet想笑 但係又笑唔出 好心傷

祝福你扡！

唔係樣樣都講得

頂住喔 一齊行落去

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

啱 病唔通唔睇醫生咩 咁樣唔係投降

記得鬥長命，中共最怕呢一招💪💪💪

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

整理好理大校內環境準備長期留守，晚上可在校內開下晚會party鼓舞留守者士氣！

首先，學生們如果是無辜的，就不要自首，因為只有罪犯才會自首！

除非已確認犯了嚴重紀律問題被大學紀律委員會開會正式開除校籍，否則已交了學費的正常學生有權留在學校。因為大學已收了學生的學費，所以就算校長亦無權趕學生走。

現時尖東商業區街頭企咗好多黑警甴，等班外面班黑警甴散咗先走啦，佢地冇可能永遠企在那裡阻住尖東商廈/酒店/商場嘅人返工和開舖，學生們暫時留在理大校內最安全。不要冒險出逃！

學生可先在 圖書館、課室、飯堂等 溫書和休息，如果黑警甴真係夠膽漠視國際譴責攻入校園，上到法庭都大把抗辯理由話係無辜，告你地唔入的，總好過現在就貿貿然衝出去被癲狗拉。身處理大的非學校人員萬一被捕時可話自己之前入去理大搵朋友但無辜被困。

下星期理工大學周邊應該會通返車可以行人了，到時黑警甴封路駐守嘅數目會大減。
留守嘅同學們在裡面最多住到過埋農曆年，我唔信理工大學下年一月底過完農曆年仲唔俾學生上課開學！

港共政權現在怕國際譴責連強攻入去理工大學都唔敢，更加唔敢餓死人，所以如果唔夠嘢食就提前一個星期前向外舉牌話入面唔夠糧食，要黑警俾醫護或記者帶糧食入去。
如果裡面餓死人或發生其他人道災難嘅話，柒婆就肯定要被國際通緝拉上國際法庭審判了，除非佢想成世留喺大灣區唔出去。

究竟點樣可以救到佢地
推

頂住 我們會救你

有冇做愛?

做咩話自己有玩火魔法 係咪CLS

明明入去湊熱鬧又扮勇武

手足，你係怕比人捉到坐十年就唔好再同任何傳媒講野啦
你每講一句、比人影到任何一張相、你既物品、身型髮型都係證據黎架

屌，咁同自爆有咩分別

二人在前線投擲汽油彈時再次相遇
自認投野好威?

我都覺得好好呀 一點甜

有多個寄托同身邊多個人支持你其實冇壞wor

有無入面手足諗過趕哂傳媒出去
唔係想帶風向
事關不斷有人入到黎對你地一舉一動都知道哂真係好唔安全

morning sir
你想問d 咩
你想我答有，然後拉我

溝女唔係問題
問題係接受訪問、經常暴露自己曾經參與過前線既綫索

點解要咁誠實

我明白我唔係入面
心情一定會極之緊張同驚
事關唔知班仆街幾時攻入黎
到時你地著哂gear拎哂火魔拎哂箭就比心拉
但去到今日你地既然想留 就應該做哂保護自己既行動

你話俾大家知前線有女溝！？有女食！？

個採訪會唔會變左證據

我做你條女

你老母性慾都好大
利申 岩岩屌完

化名黎

經歷過生死 希望佢地可以一直落去

屌你啦黑警

好浪漫但係又有幾分唏噓，手足要撐住

選舉近了, 共黨B隊出動!!!!

我都想有勇武男朋友

嗚呀

扑你老母啊

Have to persist if can .

同你老母做

一定要安全出黎吖你地

乜又係你

真？偽娘我都ok架

希望佢哋真係有好似你所講嘅咁做啦 如果無就仆街
同埋人地個cm都係想人提高安全意識 無壞

黑警叫免費雞

屌你老母蕭生打手分化撚 一日到黑只識講蕭生講中曬

好羨慕 你哋一定無事

你太認真了 佢出名5毛狗黎

坐左旁邊的阿駿（化名）語帶欣羨：「勇武真係需要女朋友、男朋友，要心靈支持。點解我未有嘅？」唔知點解睇到想喊

手足頂住！！

情侶做愛，天公地道